<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>devops on GetLatestVersion – Italia</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/tags/devops/</link><description>Recent content in devops on GetLatestVersion – Italia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:01 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://www.getlatestversion.eu/it/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestire le versioni con gitversion - Introduzione</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/10/gestire-le-versioni-con-gitversion-introduzione/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:01 +0100</pubDate><author>Daniele Pozzobon</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/10/gestire-le-versioni-con-gitversion-introduzione/</guid><description>&lt;p>Nella seguente pillola discutiamo dei principi base del perchè conviene versionare e diamo un primo sguardo a GitVersion che ci faciliterà nell&amp;rsquo;implementare una buona strategia di versionamento.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/uy63C5CEyEA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;h2 id="transcript-del-video">Transcript del video&lt;/h2>
&lt;p>Buongiorno a tutti e benvenuti a una nuova serie di DevOps pills, in questa serie parleremo di versionamento del software.&lt;/p>
&lt;p>Il concetto di controllo di versione nasce ben prima del suo utilizzo in ambito di ingegneria del software, infatti veniva già usato per gestire l&amp;rsquo;evoluzione di disegni su carta di progetti ingegneristici di vario genere. Ogni disegno veniva archiviato con un numero di versione e possibilmente una data; di uno stesso disegno potevano esistere evoluzioni differenti in base alle necessità e versioni &amp;ldquo;definitive&amp;rdquo; venivano protocollate con un numero di protocollo accompagnato dalla data di protocollazione.&lt;/p>
&lt;p>È chiaro come questo paradigma si adatti molto bene al mondo software in cui il codice è in continua evoluzione e poter tornare in dietro a una versione o sviluppare un ramo parallelo può facilitare il lavoro dei programmatori. Ecco quindi che sono nati diversi strumenti per controllare l&amp;rsquo;evoluzione del software tra cui troviamo TFS, SVN e Git. Purtroppo però questi software si limitano a tracciare la storia delle modifiche del codice ma non ci forniscono alcuna informazione su quale versione dare al programma o libreria che viene generato da questo codice, a meno che non si usi l&amp;rsquo;id del commit. Tuttavia, questo id non è spesso parlante.&lt;/p>
&lt;p>Cerco di spiegarmi. Se sto sviluppando una funzionalità piuttosto complessa molto probabilmente farò vari commit durante la fase di sviluppo ma il software passerà dalla versione A di partenza alla versione B, che indica l&amp;rsquo;aggiunta della funzionalità, solamente quando la stessa sarà pronta per essere rilasciata.&lt;/p>
&lt;p>La mancanza di uno standard o una best practice ha portato ogni team o azienda a studiare il proprio metodo reinventando la ruota o addirittura ignorando completamente il problema e non versionando in alcun modo le proprie librerie. D&amp;rsquo;altro canto, quando si tratta di codice interno che senso ha dare una versione a una libreria? Non basta fornire sempre l&amp;rsquo;ultima versione agli utilizzatori? Oppure non è più facile mettere tutte le librerie in una solution unica in modo da non doverle versionare?&lt;/p>
&lt;p>Come potete immaginare questa linea di pensiero porta a risultati catastrofici e alcuni li ho visti di persona:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Dll senza informazione di versione passate via email&lt;/li>
&lt;li>Dll messe in controllo di versione per essere sicuro che quella versione del codice venga fatta eseguire con quella particolare dll&lt;/li>
&lt;li>Confrontare le &amp;ldquo;versioni&amp;rdquo; delle dll in base alla loro dimensione e ipotizzare che quella più grossa sia la più precente perché &amp;ldquo;contiene più funzionalità&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>Solution così onerose che aprire tutti i progetti provocherebbe crash sul computer con tutti i problemi derivanti&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>È chiaro che bisogna trovare un modo per gestire il versionamento. Una serie di regole e convenzioni che aiutino gli sviluppatori a decidere se vale la pena passare alla versione successiva di una dipendenza o meno.&lt;/p>
&lt;p>La convenzione più comunemente utilizzata al giorno d&amp;rsquo;oggi è detta &lt;strong>Semantic Versioning&lt;/strong> o, per gli amici, &lt;strong>SemVer&lt;/strong> e trovate tutte le informazioni a riguardo al sito &lt;a href="semver.org">semver.org&lt;/a>, link nella descrizione del video. Ecco un riassunto delle regole di base.&lt;/p>
&lt;p>In pratica nella Semantic Versioning la versione è composta da tre numeri separati da punti detti rispettivamente &lt;strong>Major&lt;/strong>, &lt;strong>Minor&lt;/strong> e &lt;strong>Patch&lt;/strong>, a cui è possibile accodare etichette per aggiungere altre informazioni utili, per esempio versione &amp;ldquo;1.5.3-beta&amp;rdquo;. La Semantic Versioning è una serie di regole su come incrementare i differenti valori Major, Minor e Patch in base a cosa è stato modifcato nel codice. In poche parole:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Incrementate la &lt;strong>Patch&lt;/strong> quando fate piccole modifiche e correzioni di bug che non influenzano come il mondo esterno interagisce con il vostro programma o libreria&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Incrementate la &lt;strong>Minor&lt;/strong> quando fate modifiche o aggiunte funzionalità senza però rompere la compatibilità con le versioni precedenti&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>E infine, incrementate la &lt;strong>Major&lt;/strong> quando fate modifiche che rendono parti del nuovo codice non più compatibile con le versioni precedenti e quindi che richiederebbero modifiche da parte dei programmi che dipendono dalla vostra libreria&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Seguendo questa convenzione un utilizzatore della vostra libreria riesce a identificare a colpo d&amp;rsquo;occhio se può aggiornare la versione senza sorprese o se invece gli conviene leggere attentamente i Change Log.&lt;/p>
&lt;p>Ad esempio, immaginiamo di avere una libreria che fa i calcoli di conversione tra varie monete e la versione di questa libreria è &amp;ldquo;1.5.3&amp;rdquo;; a questo punto, arriva una segnalazione di errore su una stringa. Correggo e creo la versione &amp;ldquo;1.5.4&amp;rdquo;, incrementando di uno la patch.&lt;/p>
&lt;p>Nel caso in cui stia creando una nuova funzionalità (per esempio aggiungo una moneta alla lista di monete per cui posso fare la conversione) dovrò incrementare la Minor azzerando allo stesso tempo la Patch. Creo quindi la versione &amp;ldquo;1.6.0&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Ora, immaginiamo di dover invertire l&amp;rsquo;ordine dei parametri della funzione di calcolo. Tale modifica renderebbe non retrocompatibile il codice dei nostri utilizzatori e richiederebbe loro di modificare il codice. Per questa ragione aggiorneremmo la Major azzerando Minor e Patch allo stesso tempo. Quindi la nostra versione diventa &amp;ldquo;2.0.0&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>spero sia chiaro quanto una convenzione di questo genere sia utile per gli sviluppatori che ora possono decidere se possono aggiornare liberamente le librerie o se è meglio che si prendano un po&amp;rsquo; di tempo per farlo per evitare sorprese.&lt;/p>
&lt;p>Ora che conosciamo alcuni motivi per cui conviene gestire le versioni del software, in particolare delle librerie, possiamo vedere come automatizzare la creazione della versione grazie a un programma chiamato gitversion. Come potete immaginare dal nome gitversion sfrutta git quindi se ancora non state usando git, beh, questo è un altro tra i tanti motivi per aggiornare il vostro sistema di controllo di versione software.&lt;/p>
&lt;p>Per ora concentriamoci sull&amp;rsquo;installazione e sull&amp;rsquo;utilizzo in locale e in un prossimo video vedremo come utilizzarlo nella nostra pipeline di build e rilascio.&lt;/p>
&lt;p>Nel sito di documentazione di gitversion questo viene definito semplicemente come uno strumento utile a implementare il semantic versioning nei tuoi progetti. Sebbene questa definizionre riassuma perfettamente l&amp;rsquo;utilità di gitversion, per apprezzarlo al massimo è meglio vederlo in azione. Procediamo quindi a installarlo.&lt;/p>
&lt;p>Come vi dicevo prima voglio usarlo localmente e successivamente vedremo altri metodi di utilizzo, quindi per trovare le istruzioni su come installarlo vado nella pagina &amp;ldquo;Getting started e poi Command line&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Qua vedete che é possibile installare git version con Chocolatey se siete su windows oppure con homebrew se siete su Mac. Io sono su windows e quindi vi mostro come installarlo con chocolatey (per inciso, se non usate chocolatey non sapete cosa vi perdete)&lt;/p>
&lt;p>Semplicemente apro powershell in modalità amministratore e lancio il commando &lt;code>choco install gitversion.portable -y&lt;/code> e premo invio. Possiamo vedere che l&amp;rsquo;istallazione è partita e una volta completata posso confermare che l&amp;rsquo;installazione sia andata a buon fine lanciando il comando &lt;code>gitversion /version&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Un modo alternativo che non richiede l&amp;rsquo;utilizzo di un package manager, nel caso non siate abilitati a usarlo è quello di scaricare il pacchetto nuget GitVersion.CommandLine e dentro trovate l&amp;rsquo;eseguibile. Questa procedura non è documentata da nessuna parte quindi prendetela con le pinzette&lt;/p>
&lt;p>Ora che l&amp;rsquo;abbiamo installato sulla nostra macchina è il momento di cominciare a trarne dei vantaggi.&lt;/p>
&lt;p>Per vederlo in azione creiamo un progetto dotnet core con la CLI , niente di esoterico, una semplice console application. Facciamo &lt;code>dotnet new console&lt;/code> e vediamo che viene creato il programma, poi con &lt;code>dotnet run&lt;/code> lo eseguiamo e vediamo il classico &amp;ldquo;Hello world!&amp;quot;.&lt;/p>
&lt;p>Ora, per usare gitversion abbiamo bisogno di … git, quindi inizializziamo un repositori con &lt;code>git init&lt;/code>. Andiamo su &lt;a href="https://github.com/github/gitignore">github.com/github/gitignore&lt;/a> e scarichiamo un gitignore adatto al nostro ambiente. Scegliamo visualstudio e lo salviamo direttamente nella cartella del progetto togliendo tutto quello che sta prima di &lt;code>.gitignore&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>Ora possiamo fare &lt;code>git add .&lt;/code> e &lt;code>git commit -m &amp;quot;first commit&amp;quot;&lt;/code>&lt;/p>
&lt;p>Ora che abbiamo un repository con almeno un commit proviamo a eseguire gitversion. Possiamo da subito vedere che il commando torna una serie di informazioni sulla versione. Prima di tutto come default propone la versione &amp;ldquo;0.1.0&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Alcune delle informazioni interessanti che possiamo trovare nella risposta sono&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>BranchName&lt;/strong> che fornisce il nome del branch&lt;/li>
&lt;li>Lo &lt;strong>Sha&lt;/strong> del commit cosi come la versione corta in &lt;strong>ShortSha&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>FullSemVer&lt;/strong> che ha questo curioso &lt;code>+0&lt;/code> alla fine che vedremo tra un po&amp;rsquo; a cosa serve&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>InformationalVersion&lt;/strong> che fornisce una label completa con tutte le informazioni del commit&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ora apriamo vscode e facciamo una piccola modifica. Salviamo il file e facciamo il commit.&lt;/p>
&lt;p>Bene. Ora proviamo a fare di nuovo &lt;code>gitversion&lt;/code>. Vediamo che la nostra semver non è cambiata, ci troviamo sempre ad avere &amp;ldquo;0.1.0&amp;rdquo;. Ma il valore di &lt;strong>BuildMetaData&lt;/strong> è cambiato, è passato da 0 a 1 ed, in particolare, questo valore viene utilizzato per comporre FullSemVer.&lt;/p>
&lt;p>Di default per far incrementare la semver dobbiamo usare i tag nei commit. Infatti se creiamo un tag con &lt;code>git tag&lt;/code> e poi proviamo a lanciare &lt;code>gitversion&lt;/code> vediamo che la semver diventa &amp;ldquo;0.1.1&amp;rdquo; come il tag che abbiamo aggiunto.&lt;/p>
&lt;p>Gitversion è molto configurabile e di default supporta alcune modalità di utilizzo. Vedremo nei prossimi video quali sono i modi di utilizzo di default e come configurarlo, e vedremo anche come utilizzarlo nella nostra pipeline di CI/CD&lt;/p>
&lt;p>Per ora è tutto, se vi è piaciuto il video mettete un like. Per avere altre pillole su DevOps, iscrivetevi al canale e cliccate sulla campanellina per rimanere sempre aggiornati&lt;/p>
&lt;p>Alla prossima.&lt;/p></description></item><item><title>Migrare work item da Jira a Azure DevOps</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/08/migrare-work-item-da-jira-a-azure-devops/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 17:30:00 +0200</pubDate><author>Alessandro Alpi</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/08/migrare-work-item-da-jira-a-azure-devops/</guid><description>&lt;h1 id="introduzione">Introduzione&lt;/h1>
&lt;p>La migrazione, indipendentemente da quali siano le tecnologie, è una delle attività più ardue con cui avere a che fare. E non solo nel mondo IT.&lt;/p>
&lt;p>Lavorando sulla cultura di tante aziende che ho seguito, ho avuto la conferma che lo strumento dovrebbe essere considerato soltanto alla fine del processo di migrazione. Infatti, dopo cerimonie, team working, cambiamento di metodologia da legacy a iterativo, arriva finalmente il momento di capire quale degli strumenti a disposizione siano veramente disegnati per la nostra realtà. Vi è da capire poi se mantenere quello che già abbiamo oppure se provare a cambiare, possibilmente in meglio.&lt;/p>
&lt;p>Questa è una semplice guida di migrazione di work item da &lt;a href="https://www.atlassian.com/software/jira">Jira cloud&lt;/a> a &lt;a href="https://azure.microsoft.com/it-it/services/devops/">Azure DevOps Services&lt;/a> tramite uno strumento intuitivo di &lt;a href="https://solidify.se/">Solidify&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Trovate il video su youtube, sul canale di getlatestversion:&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/6k64xeqBMws" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Risorse:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/solidify/jira-azuredevops-migrator">solidify/jira-azuredevops-migrator&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/solidify/jira-azuredevops-migrator/releases">solidify/jira-azuredevops-migrator releases&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/solidify/jira-azuredevops-migrator/blob/master/docs/config.md">config json full docs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://dev.azure.com/">Azure DevOps Services&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.atlassian.com/it/software/jira">Jira software in cloud&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Organizzazione account in Azure DevOps: Security dei Repository</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/organizzazione-account-in-azure-devops-security-dei-repository/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:38 +0100</pubDate><author>Gian Maria Ricci</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/organizzazione-account-in-azure-devops-security-dei-repository/</guid><description>&lt;p>Breve pillola sul come configurare la security dei repository per creare, se necessario, alcuni repository Git o cartelle TFVC che siano visibili solamente agli utenti di un particolare Team del proprio Team Project.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/fcU70o1r7xw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Per chi se li fosse persi, ecco i link ai precedenti video di questa serie.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops/">Organizzazione account in azure devops&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops-security/">Organizzazione account in Azure DevOps: Security&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/organizzazione-account-in-azure-devops-security-dei-workitem/">Organizzazione account in Azure DevOps: Security dei Work Items&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Buona visione.&lt;/p></description></item><item><title>SQL Wars - L'attacco dei cloni e la ribellione dei container</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/sql-wars-lattacco-dei-cloni-e-la-ribellione-dei-container/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 11:30:00 +0200</pubDate><author>Alessandro Alpi</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/sql-wars-lattacco-dei-cloni-e-la-ribellione-dei-container/</guid><description>&lt;p>Getlatestversion ha partecipato a &lt;a href="https://cloudgen.it/home-gen-events/">HomeGen&lt;/a>, una bellissima iniziativa dei nostri amici di &lt;a href="https://cloudgen.it/">CloudGen Verona&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/authors/suxstellino/">Alessandro Alpi&lt;/a> e &lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/authors/giulianolatini/">Giuliano Latini&lt;/a> hanno presentato &amp;ldquo;SQL Wars, l&amp;rsquo;attacco dei cloni e la ribellione dei container&amp;rdquo;, una sessione su come fare provisioning dei dati di produzioni in ambienti diversi tramite qualche click o in automation.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="sql-clone-container-title.png" alt="image.png">&lt;/p>
&lt;p>La registrazione della sessione è disponibile nel video seguente sul nostro &lt;a href="https://www.youtube.com/c/getlatestversion">canale YouTube&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/5qSJa0Zxd-g" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Code dependencies: La Binary Composition non è solo un artefatto algebrico</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/code-dependencies-la-binary-composition-non-%C3%A8-solo-un-artefatto-algebrico/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 16:00:00 +0200</pubDate><author>Bartolomeo Lombardi</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/code-dependencies-la-binary-composition-non-%C3%A8-solo-un-artefatto-algebrico/</guid><description>&lt;h1 id="introduzione">Introduzione&lt;/h1>
&lt;p>Nel corso degli anni, l&amp;rsquo;aumento delle righe di codice sorgente dei software, con più team che lavorano sullo stesso prodotto, ha portato alla suddivisione di una unica soluzione in più soluzioni. Molteplici sono le motivazioni che hanno spinto verso questo cambiamento; le principali sono la riduzione del tempo necessario per la compilazione, la riduzione del tempo impiegato per l&amp;rsquo;integrazione delle soluzioni nonchè l&amp;rsquo;ottimizzazione dei tempi di avvio dell&amp;rsquo;ambiente di sviluppo popolato da centinaia di progetti.
La binary composition è la principale conseguenza dello spacchettamento della soluzione.&lt;/p>
&lt;h1 id="cosè-la-binary-composition">Cos'è la binary composition?&lt;/h1>
&lt;p>Si parla di binary composition quando una o più soluzioni fanno riferimento a file binari prodotti da altre soluzioni. Nell&amp;rsquo;immagine seguente, sono rappresentate a scopo esemplificativo due soluzioni Visual Studio: soluzione A e soluzione B. La soluzione B contiene dei componenti ai quali la soluzione A si riferisce. E&amp;rsquo; quindi necessario che i file binari prodotti dalla soluzione B siano disponibili prima che la soluzione A possa essere compilata.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="visual-studio-references.jpg" alt="image.png">&lt;/p>
&lt;h1 id="come-possiamo-distribuire-i-file-binari">Come possiamo distribuire i file binari?&lt;/h1>
&lt;p>Ci sono diversi modi in cui possiamo rendere disponibili i file binari.&lt;/p>
&lt;h2 id="repository-git">Repository Git&lt;/h2>
&lt;p>Una delle possibilità è fare commit dei file binari nel repository ogni qualvolta che lo sviluppatore richiede di fare merge con le sue modifiche nel ramo development/master - attraverso una Pull Request. Il tutto può essere realizzato mediante un processo automatico che si traduce in una pipeline di Continuous Integration. Naturalmente, questo comporterebbe l&amp;rsquo;aumento delle dimensioni del repository, introducendo tempi significativi di checkout e di prestazioni.
Immaginiamo cosa potrebbe accadere se i team lavorassero su rami diversi ritrovandosi ad utilizzare differenti versioni degli stessi file binari: si creerebbero sicuramente conflitti durante la fase di merge.&lt;/p>
&lt;h2 id="condivisione-in-cartella-di-rete">Condivisione in cartella di rete&lt;/h2>
&lt;p>Un&amp;rsquo;altra opzione consiste nel caricare i file binari in una cartella di rete condivisa. Adottando questa soluzione non sarà però disponibile l&amp;rsquo;indicizzazione per facilitare la ricerca rapida dei file binari e inoltre non esisterà alcuna protezione contro l&amp;rsquo;override di una specifica versione.&lt;/p>
&lt;h2 id="gestione-dei-pacchetti-mediante-lutilizzo-di-azure-artifact">Gestione dei pacchetti mediante l&amp;rsquo;utilizzo di Azure Artifact&lt;/h2>
&lt;p>Questa rappresenta sicuramente la soluzione più adatta, poichè consente di inserire i file binari in pacchetti NuGet (e altri come npm, Maven, Python e Universal). In questo modo i progetti contenuti nella soluzione A possono fare riferimento a tali pacchetti.
Uno dei vantaggi introdotti da questa metodologia è la possibilità di aggiungere un task di pubblicazione NuGet nella pipeline di Continuous Integration di Azure DevOps, che automatizzi la procedura di versionamento del pacchetto e che renda la procedura di distribuzione più affidabile.&lt;/p></description></item><item><title>Organizzazione account in Azure DevOps: Security dei WorkItem</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/organizzazione-account-in-azure-devops-security-dei-workitem/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 00:00:38 +0100</pubDate><author>Gian Maria Ricci</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/organizzazione-account-in-azure-devops-security-dei-workitem/</guid><description>&lt;p>Breve pillola sul come configurare la security delle aree per far si che un utente possa vedere solamente i Work Item che fanno parte dei team a cui appartiene.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/aRI0VcJ0LvA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Per chi se li fosse persi, ecco i link ai precedenti video di questa serie.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops/">Organizzazione account in azure devops&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops-security/">Organizzazione account in Azure DevOps: Security&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Buona visione.&lt;/p></description></item><item><title>Gestire progetti utilizzando le Wiki di Azure DevOps</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/gestire-progetti-utilizzando-le-wiki-di-azure-devops/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 15:30:00 +0100</pubDate><author>Alessandro Alpi</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/05/gestire-progetti-utilizzando-le-wiki-di-azure-devops/</guid><description>&lt;p>Con il seguente video descrivo un particolare approccio alla gestione di progetti (o parte di essi) sfruttando le Wiki di Azure DevOps.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;idea alla base è molto semplice: un progetto complesso da gestire, in un momento in cui ancora non si conosce altro che i punti salienti utili alla raccolta requisiti. Siccome creare work item può essere sia prematuro che scomodo, perché invece non sfruttare la Wiki come aggregatore di appunti e come strumento centrale di gesione?&lt;/p>
&lt;p>Vediamo come&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/-ioFUo35yEo" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Organizzazione account in Azure DevOps</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 15:00:38 +0100</pubDate><author>Gian Maria Ricci</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops/</guid><description>&lt;p>Breve pillola sul come organizzare il proprio account Azure DevOps con Team Project / Team ed organizations.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/sv700J3_Mwk" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item><item><title>Organizzazione account in Azure DevOps: Security</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops-security/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 15:00:38 +0100</pubDate><author>Gian Maria Ricci</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/organizzazione-account-in-azure-devops-security/</guid><description>&lt;p>Breve pillola sul come Azure DevOps utilizzi gruppi interni per gestire la security di un intera organizzazione e quella dei singoli Team Projects.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/8oU6eeK9PMg" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Buona visione.&lt;/p></description></item><item><title>Evidenziare gli impedimenti in una kanban board su Azure DevOps</title><link>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/evidenziare-gli-impedimenti-in-una-kanban-board-su-azure-devops/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 20:14:38 +0100</pubDate><author>Michele Ferracin</author><guid>http://www.getlatestversion.eu/it/2020/04/evidenziare-gli-impedimenti-in-una-kanban-board-su-azure-devops/</guid><description>&lt;p>In questo video tutorial viene mostrato come evidenziari gli impedimenti in un approccio kanban su Azure DevOps.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/4SSBcEbR-MI" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div></description></item></channel></rss>